{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005413",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-17",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고석정국민관광지"
    },
    "text": "孤石亭国民観光地 (고석정국민관광지)\\n\n江原特別自治道 鉄原郡東松邑テボン路1825\\n\n孤石亭は鉄原9景の一つで、鉄原で最も美しい名所です。高さ約10メートルの奇岩が漢灘江の中央にそびえ立ち、その両側を玉のような清らかな水が流れています。孤石亭は新羅の真平王が建てた2階建ての楼閣で、漢灘江の中流に建てられたため、孤石亭と名付けられました。地方記念物に指定された孤石亭は、新羅の真平王や高麗の忠淑王が遊びに訪れた場所としても知られています。孤石亭は特に明宗時代に林巨正の背後地となり、さらに名声を広めました。鉄原は新生代第4期の紅赤世に玄武岩が噴出し、北北東から南南西に流れて、侵食活動によって岩石の柱状節理と垂直絶壁ができました。楸哥嶺救助隊の中心地であり、後に京元線の通過地にもなりました。楸哥嶺は引きこもりやすい場所で、孤石亭の向こう側には山城が築かれました。当時、ここを通過して朝廷に納める貢物を奪い取り、貧民を救済するなど、腐敗した社会階級に抵抗した場所だったと言われています。楼閣は6・25動乱時に焼失しましたが、1971年に地域の有志の支援で再建され、96年の水害で流失しましたが、1997年に再建されました。現在も川の中央には20メートルの高さの巨大な奇岩があり、イム·コクジョンが隠れ住んだと伝えられる自然の石室があります。また、その向こう側には石の城が残っています。この場所は風景が美しく、鉄原9景の一つとして常に観光客が訪れる国民的な観光地です。上流には直湯瀑布があり、下流には蓴潭があり、さまざまな施設が設けられています。四季折々の観光客が喜んで訪れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "孤石亭国民観光地はどこにありますか？",
            "answer": "孤石亭国民観光地は江原特別自治道 鉄原郡東松邑テボン路1825にあります。"
        },
        {
            "question": "孤石亭の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "孤石亭の高さは約10メートルです。"
        },
        {
            "question": "孤石亭は誰が建てた建物ですか？",
            "answer": "孤石亭は新羅の真平王が建てた2階建ての楼閣です。"
        },
        {
            "question": "孤石亭はどのような名所ですか？",
            "answer": "孤石亭は高さ約10メートルの奇岩が漢灘江の中央にそびえ立ち、その両側を清らかな水が流れる美しい名所です。"
        },
        {
            "question": "孤石亭はどのような歴史的な人物が訪れた場所ですか？",
            "answer": "孤石亭は新羅の真平王や高麗の忠淑王などが訪れた場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "孤石亭はどのような自然環境にありますか？",
            "answer": "孤石亭は鉄原で最も美しい名所で、漢灘江の中流に建てられ、周囲には玄武岩の奇岩や清らかな水があります。"
        },
        {
            "question": "孤石亭は何時代に広まった名声を持っていますか？",
            "answer": "孤石亭は特に明宗時代に林巨正の背後地となり、名声を広めました。"
        },
        {
            "question": "孤石亭はどのような役割を果たした場所ですか？",
            "answer": "孤石亭は引きこもりやすい場所で、楸哥嶺救助隊の中心地となり、京元線の通過地ともなりました。また、ここでは腐敗した社会階級に抵抗するための活動も行われていました。"
        },
        {
            "question": "孤石亭は何度も再建されましたか？",
            "answer": "孤石亭は6・25動乱時に焼失し、1971年に再建されましたが、96年の水害で流失しました。その後、1997年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "孤石亭の周辺にはどのような観光スポットがありますか？",
            "answer": "孤石亭の周辺には直湯瀑布や蓴潭などの観光施設があります。四季折々の風景を楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 509,
        "QA": 464
    }
}